<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet href="file.xsl" type="text/xsl"?>
<recetas>
    <receta>
        <titulo>Fotre patates al caliu una tarda d'octubre</titulo>
        <p1>A vegades passa que arriba la tardor i, com que comença a fotre mal temps, et ve aquell
            puto ANTOJU de donar cosa calentona al body. Bé, com que potser és una mica exagerat
            fotre una escudella a mig octubre, perquè amb el puto canvi climàtic als migdies encara
            ens foten als 20º, farem patates al caliu, que ben bones són.</p1>
        <listaul>
            <item1>El més important per parir unes bones patates al caliu no són les patates,
                que tan me carda quines siguin -contra més cares, segur que son millors-, sinó que més
                important és la brasa. Així que:</item1>
        </listaul>
        <imagen>../img/patatesalcaliu.webp</imagen>
        <listaol>
            <item1>Dirigeix-te a algun lloc tranquil i espaiat, on el fum de la brasa no t’embruti
                la façana de casa. Com que fer foc al bosc és de malnascut, et recomano, no sé, el
                bell mig de la C-17, l’A-2, l’AP-7, l’Avenguda Meridiana o alguna cosa per l’estil.</item1>
            <item2>És una menja que és de bé compartir, així que ves sempre a carreteres on hi hagi
                força volum de trànsit, ja que contra més serem més riurem. Si hi ha camions pel
                mig, millor, pensa que els camioners passen moltes hores sols i valoraran la teva
                companyia.</item2>
            <item3>Ah, no hi vagis sol! Ajunta’t amb una bona colla d’amics, que així et
                sociabilitzes.</item3>
            <item4>Un cop sigueu a lloc, engegueu la brasa. Es tracta de fer una bona foguera de
                banda a banda de la calçada per tal que les patates estiguin còmodes. Hi ha moltes
                coses que t’ajudaran a fer una foguera ben formosa, com ara: <it1>– Palets de fusta,
                branques i canyes…</it1>
                <it2>– Papers antics -i comprometedors, si convergent-,
                contenidors i bales de palla…</it2>
                <it3>– Cons de carretera, barreres de tall de pas
                i pneumàtics usats…</it3>
                <it4>– El teu carnet d’ERC, els pòsters de Junts per Sí i
                les samarretes velles de les manis on has anar cada puto 11S…</it4>
                <it5>– El
                querosè, la San Miguel i aquella merda de Red Bull català que en dèien
                Despertaferro…</it5>
                <it6>– Els CD’S del Serrat. els llibres del Víctor Amela i el
                VHS del Catalunya-Nigèria del ’98…</it6>
                <it7>– I en Risto Mejide i en Boadella. -En
                cas que no tibi prou, valora l’opció Rahola-.</it7>
            </item4>
            <item5>I bueno, un cop tinguis la brasa, t’esperes a que baixi, hi amagues patates
                senceres untades amb oli i pebre i envoltades de paper de plata i les deixes allà
                mitja hora. Si vols fer moniatos, es foten igual.</item5>
        </listaol>
        <p2>L’important es la brasa, estimat. Així que et recomano que en facis moltes, MOLTES
            BRASES. Encara que només sigui per practicar, tu ves fent-te. I si algú es queixa… i
            si algú es queixa!!… mmm… n sé, volia posar una frase enginyosa, però vaja, que si algú
            es queixa, que li donguin pel cul!</p2>
    </receta>
</recetas>